%!TEX root = ../../main.tex

\section{Zielsetzung}

Ziel dieser Arbeit ist es zu untersuchen, ob es mithilfe von modernen \ac{AR}-Brillen
und Gestensteuerung möglich ist, die Anwendung von Kreativitätsmethoden in verteilten
Teams sinnvoll zu unterstützen.
Dies soll anhand der Affinity-Diagramm-Methode überprüft werden.
Dazu wird ein Konzept und ein Prototyp für eine Anwendung entwickelt, die es zwei
oder mehreren Benutzern ermöglicht, die Affinity-Diagramm-Methode teilweise
oder vollständig mittels der Microsoft HoloLens in \ac{AR} durchzuführen.
Insbesondere wird diese Anwendung darauf ausgerichtet, verteilt arbeitende Teams
in der Anwendung der Affinity-Diagramm-Methode zu unterstützen.
Dabei wird angenommen, dass es durch Verwendung von \ac{AR} und Gestensteuerung
möglich ist, eine intuitivere Interaktion mit virtuellen Notizen und einfacheren
Wechsel zwischen Übersicht und detaillierter Betrachtung von Notizen als bei
bisherigen Lösungen, die herkömmliche Bildschirme zur Darstellung verwenden.
Des Weiteren ist anzunehmen, dass durch die Verwendung von \ac{AR} eine größere
Immersion erreicht werden kann, da dem Benutzer eher das Gefühl vermittelt wird,
sich im gleichen Raum mit den anderen Teilnehmern zu befinden. Dies fördert weiterhin
eine engere Kollaboration.
Anschließend soll in einem Usability-Test der entstandene Prototyp getestet werden.
Dabei sollen sowohl in der Anwendung der Affinity-Diagramm-Methode erfahrene
als auch unerfahrene Personen als Probanden herangezogen werden.
Dieser Test dient vor allem dazu, um zu überprüfen,
ob Anwender der Affinity-Diagramm-Methode die konzipierte Anwendung für eine
verteilte Durchführung der Affinity-Diagramm-Methode nutzen würden. Zusätzlich
soll untersucht werden, welche Interaktionen der Prototyp gut umsetzt und wo
sowohl am Prototypen als auch am Konzept noch Verbesserungsbedarf besteht
oder in welchem Fall sich die zuvor aufgezeigten Annahmen als falsch erwiesen haben.
